%% Согласно ГОСТ Р 7.0.11-2011:
%% 5.3.3 В заключении диссертации излагают итоги выполненного исследования, рекомендации, перспективы дальнейшей разработки темы.
%% 9.2.3 В заключении автореферата диссертации излагают итоги данного исследования, рекомендации и перспективы дальнейшей разработки темы.



%%%%

В рамках данной работы был разработан программный комплекс, позволяющий существенно повысить скорость работы исследователей, позволяя им автоматически согласовывать результаты работ различных программ, а так же обеспечивающего эргономичный способ ввода/вывода данных для расчета и оптимизации молекулярных структур.

В результате выполнения работы были достигнуты следующие результаты:
\begin{enumerate}[beginpenalty=10000] % https://tex.stackexchange.com/a/476052/104425
	\item разработан программный комплекс, позволяющий существенно повысить скорость работы исследователей за счет автоматизации вызова программ для расчета параметров молекулярных структур;
	\item выбран стек технологий, позволяющих решить поставленную задачу;
	\item реализована 3D визуализация молекулярных структур;
	\item реализована возможность составления композиций из атомных структур;
	\item реализована возможность автоматической простановки связей между атомами;
	\item реализована возможность корректировки связей между атомами;
	\item реализована возможность автоматичекого и ручного ввода естественных координат;
	\item реализован алгоритм оптимизации атомный структур;
	\item реализованы механизмы персонализированного хранения и загрузки рабочего пространства пользователей, содержащее (в том числе и результаты расчетов)ю
\end{enumerate}

Разработанный программный комплекс отвечает современным требованиям разработки программного обеспечения: используются современные версии языков и модулей для разработки. Предприняты меры для соблюдения культуры кода и обеспечения безопасности.
Стек используемых технологий и решаемых задач разнообразен - от серверных решений, обеспечивающих логику работы приложения до клиентской части, выполняемой в браузере пользователя.
Серверная часть выполнена с учетом повышенных требований к стилю кода: выполняется не только набор требований PEP8 \cite{pep8}, но и более сотни дополнительных критериев \cite{styleguide}.
В совокупности это обеспечивает высокий потенциал развития и поддержки созданного программного комплекса.
Комплекс позволяет решать как задачи, поставленные перед ним, так и открыт к развитию функционала.

